---
title: Algotrading
subtitle: Os algoritmos de trading
date: 2021-06-07
tags: ["robot", "automação", "algotrading"]
---

### Algotrading:

- O algotrading é uma sigla proveniente do inglês “Algorithmic Trading” que significa negociação de ativos financeiros por meio dos algoritmos. É considerada uma das principais tendências para o futuro do mercado financeiro.
- Um algoritmo é uma sequência de instruções objetivas que são escritas em linguagem de programação, permitindo assim execuções de ordens de forma automatizada.
- Com a automatização é possível aliar a alta velocidade dos processos computacionais com as estratégias de alocação dos investimentos em busca de otimização dos resultados.
- Optar por um robô trader é a alternativa acessível para uma performance tecnológica e inovadora ao day trade, que se utiliza de soluções algorítmicas já testadas e comprovadas. 

As negociações de ativos no mercado financeiro evoluíram muito nos últimos anos, acompanhado de desenvolvimento tecnológico e muitas mudanças no comportamento do investidor. Hoje é viável operar de qualquer lugar acompanhado de um computador e uma boa rede de internet. Para um desempenho ainda mais eficiente, traders podem maximizar os resultados ao optar pela automatização das suas operações.

O algotrading traz inovação e possibilita a otimização das operações até mesmo para profissionais iniciantes.  Siga a leitura e você irá conferir detalhes sobre o que é algotrading, quais as melhores opções do mercado e como tornar-se um algotrader.

## O que é algotrading?

Algotrading (ou Algo Trading) pode ser definido como uma ferramenta que negocia ativos financeiros de forma automatizada. Baseado em algoritmos, é um sistema “inteligente” que replica as operações com mínimas chances de erros e com execução em tempo real.

Mas o algotrading não realiza milagres ou afasta a importância de um trader experiente e atencioso. Pelo contrário, a performance da solução automatizada é reflexo das ordens do seu operador. Isto significa que é necessário planejamento, definição de estratégias e objetivos claros no sentido de quanto e como se quer obter lucros.

A definição de ordens habilita os recursos algorítmicos para que possam cumprir suas funções de maneira automatizada. O trader ganha independência, já que a máquina continua o seu trabalho, muitas vezes, de maneira mais assertiva e rápida. O algotrading é um dos recursos mais eficientes para evitar os erros humanos, pois com a operação predeterminada há o distanciamento do fator emocional e da indisciplina que muitas vezes atrapalham os traders.

Fonte: [smarttbot - algotrading](https://smarttbot.com/trader/o-que-e-algotrading/)
